史墨客：美國正帶領抗疫之戰

The United States Is Leading the Fight Against COVID-19
Op-ed in Ming Pao by U.S. Consul General Hanscom Smith

(The Chinese version of this article was published by Ming Pao on May 18, 2020, and this article is not for commercial use.)

The COVID-19 battle has revealed the character of nations, and of individuals around the world. It has also showcased, once again, the vast generosity of the United States and the American people.

As we have during past health crises, the U.S. government is leading the world’s humanitarian and health response to the COVID-19 pandemic even while we battle the virus at home. Since the initial outbreak in Wuhan, the U.S. Government alone has committed roughly $900 million in emergency health, humanitarian, and economic assistance to help more than 120 countries, with more soon to come.

That’s on top of the funding we already provide to multilateral and non-governmental organizations, and through corporate, charitable and individual donations, in an “All of America” effort. Together, Americans have provided nearly $6.5 billion in government and non-government assistance and donations to the global COVID-19 response, accounting for nearly 60% of the total global effort.

Internationally, our country is the world’s largest health and humanitarian donor. The U.S. government, through the generosity of the American taxpayer, contributed more than $140 billion in global health assistance in the 21st century alone. These resources have saved lives, strengthened health institutions, and promoted the stability of communities. We welcome continued no-strings-attached contributions from other donors to bolster the global response efforts now underway.

Our added value in the global fight against COVID-19 is more than just the money and supplies. The U.S. government worked with publishers and major technology companies to release, free of charge, the world’s largest collection of scientific articles on coronavirus. Experts have downloaded the dataset more than 54,000 times and have access to more than 1,000 AI tools made available by U.S. researchers to accelerate research into vaccines, therapeutics, and other critical scientific questions.

Our leadership isn’t by chance, it’s by choice. Free nations produce prosperity, unmatched generosity, and aid that truly helps people survive and thrive.

The United States was one of the first countries to rush to China’s aid as soon as reports emerged about the initial outbreak in Wuhan. In early January, the U.S. Government offered technical assistance to the Chinese Centers for Disease Control. In the first week of February, Samaritan’s Purse, The Church of Jesus Christ of Latter Day Saints, and others provided nearly 18 tons of medical supplies to Wuhan. We continue to stand ready to help the Chinese people.

The United States welcomes international cooperation in the fight against this pandemic, including the strong collaborative relationship we enjoy with Hong Kong. We appreciate Hong Kong’s top-quality research laboratories that have long been partners of the United States. Crucially, Hong Kong provided a sample of the virus to our National Institutes of Health, which has helped research better detection, treatment, and prevention options.

We also appreciate the close ties of friendship between our two peoples. Many Hongkongers and Americans are shipping masks and other medical supplies to each other. Time and again, we have seen our people and our governments cooperate in friendship to overcome global challenges.

This virus does not discriminate based on race, color, or nationality. We are all equally at risk. This pandemic reminds us of our shared humanity, and what we can accomplish when we work together. All countries must safeguard the rights and well-being of all their citizens and ensure that none of their rights are sacrificed in the name of disease prevention.

... To be continued

The United States will continue to help the world build resilient health care systems that can prevent, detect, and respond to infectious disease outbreaks. Just as we have made the world more healthy, peaceful, and prosperous for generations, so too will we lead the fight against the current pandemic, and help the international community rise stronger in its wake.

Mr. Smith is Consul-General of the U.S. Consulate General in Hong Kong.

美國將一如既往 助世界防疫抗疫
美國駐香港及澳門總領事史墨客 | 二零二零年五月十八日

（本文章經編改後﹐刊載於《明報》二零二零年五月十八日。原文為英語。本文不可作商業用途。）

COVID-19抗疫之戰揭示全球各國以至個人的特性，同時亦再次展示美國及美國人民慷慨的一面。

一如過往應對公共衛生危機，美國政府在本土對抗病毒的同時，亦帶領全球就COVID-19大流行作出人道及衛生應對。自疫情最初在武漢爆發以來，美國政府已投入約9億美元用於緊急衛生、人道及經濟援助，為120多個國家提供協助；後續援助將於短期內推出。

上述投入尚未包括我們透過企業、慈善團體及個人捐獻的「全美一心」計劃給予多邊及非政府組織的資助。整體而言，美國國民已提供將近65億美元的政府和非政府援助及捐助予全球應對COVID-19，相當於全球應對疫情總額的六成。

在國際層面上，美國是世界上最大的衛生及人道捐助者。僅僅在21世紀，美國政府憑藉其國民的慷慨，已捐助了逾1400億美元的全球醫療衛生援助。該等資源拯救了生命，強化了醫療衛生機構，並促進了社區的穩定。我們歡迎來自其他捐獻者持續而無附加條件的捐獻，藉以加強目前正在進行中的全球抗疫應對措施。

在全球應對COVID-19的抗疫戰上，我們的貢獻並不局限於金錢和物資。美國政府聯同出版商及科技公司協力，免費發布全球最大的關於新型冠狀病毒的研究論文。專家們已下載該資料庫逾5.4萬次，並且能夠使用逾千種美國研製的人工智能工具，從而加速疫苗、治療方案及其他重要科學問題的研究。

所有這些並非出於偶然，而是出於選擇。自由的國家帶來繁榮、無與倫比的慷慨，以及幫助他人生存及發展。

美國乃其中一個最早向中國迅速提供援助的國家；武漢早期爆發的報告一出現，這些援助便隨即展開。在1月初，美國政府提供技術援助予中國疾控中心。在2月首周，撒瑪利亞救援會、耶穌基督後期聖徒教會及其他組織提供近18噸醫療物資予武漢。我們將繼續時刻準備為中國人民伸出援手。

美國歡迎國際合作，共同抗疫，其中當然包括我們與香港的牢固合作關係。我們非常感謝香港頂級研究實驗室與美國多年的合作伙伴關係，香港提供給美國國家衛生院的病毒樣本，有利於對該病毒的偵測、治療及預防。

我們對兩地人民的深厚友誼，亦表謝意。許多香港人和美國人互相寄運口罩及其他醫療物資予對方。兩地人民及政府，一次次互相伸出友誼之手，協力應對全球挑戰。

病毒無分種族、膚色或國籍；染病機率均等。這疫症大流行喚醒我們共同的人道精神，以及彼此合作下所能達成的成效。所有國家均須守護其全體公民的權利及幸福，並確保他們所有的權益不會在控疫之名下遭到損害。

美國將一如既往，協助世界各地建立強大的衛生醫療系統，從而能夠預防、偵測及應對傳染病的爆發。過去幾個世代以來，我們共同努力使世界更健康、更和平和更繁榮，我們亦將帶領世界對抗當下的疫情大流行，讓我們在疫後變得更強大。

（編者按：文章標題為編輯所擬，來稿原題為「COVID-19抗疫之戰」；文內重點黑體為編輯所加）

作者是美國駐香港及澳門總領事
[史墨客]